\chapter*{Conclusion générale}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion générale}
\markboth{Conclusion générale}{}
%\paragraph{}
L'intégration de l'IaC, l'adoption de l'approche DevOps et l'automatisation de l'intégration et du déploiement continus sur AWS Cloud sont des tendances significatives qui ont profondément influencé notre projet. Lorsqu'elles sont combinées, ces pratiques créent une agilité remarquable et une efficacité accrue.
\\

Dans ce contexte, notre projet a atteint son objectif en accélérant le déploiement et en assurant la satisfaction du client. Nous avons établi une infrastructure cloud automatisée pour héberger notre serveur Asterisk et sa base de données MySQL. De plus, nous avons mis en place un pipeline d'intégration continue et de déploiement continu pour Asterisk, en utilisant l'application client Linphone pour tester la fonctionnalité d'appel.
\\

Ce stage de fin d'études m'a permis de m'immerger dans la vie professionnelle, en appliquant les connaissances techniques acquises pendant mes années d'études à l'Institut Supérieur d'Informatique. Mon expérience chez Luceor Labs, bien que brève, m'a permis de découvrir de nouveaux concepts liés à l'infrastructure en tant que code, à l'approche DevOps et au cloud public, tout en interagissant avec des professionnels du secteur et en recevant des conseils précieux qui ont renforcé mes compétences en communication et en travail d'équipe.
\\

Pour améliorer encore notre projet, nous pourrions envisager d'ajouter une solution Kubernetes Replica-set pour réduire la charge sur la base de données. De plus, une solution automatique de sauvegarde des backups pourrait être mise en place. Il serait également nécessaire d'étendre les tests sur notre serveur Asterisk à d'autres fonctionnalités critiques telles que Push-to-Talk et la messagerie instantanée. Enfin, il reste à aborder la phase de transition vers l'environnement de production du serveur Asterisk, en mettant l'accent sur la sécurisation des ports, l'utilisation d'un nom de domaine et la préparation à la présentation aux utilisateurs finaux.
